Com base na BNCC de Tecnologia, apresento a seguir uma lista de atividades mensais para o ensino de Tecnologia do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental:

1º Ano:

Mês 1: Explorando as diferentes formas de tecnologia no cotidiano.
Mês 2: Conhecendo as diferentes formas de comunicação por meio de tecnologia.
Mês 3: Aprendendo sobre segurança na internet.
Mês 4: Introdução à programação com atividades práticas.
Mês 5: Criando desenhos digitais com softwares específicos.
Mês 6: Conhecendo a impressão 3D e criando objetos simples.
Mês 7: Conhecendo diferentes tipos de energia.
Mês 8: Criando animações digitais.

2º Ano:

Mês 1: Conhecendo a evolução da tecnologia.
Mês 2: Aprendendo a resolver problemas com o uso da tecnologia.
Mês 3: Conhecendo diferentes áreas de atuação na tecnologia.
Mês 4: Desenvolvimento de jogos digitais simples.
Mês 5: Desenvolvendo projetos simples de robótica.
Mês 6: Introdução à realidade aumentada.
Mês 7: Desenvolvendo aplicativos simples.
Mês 8: Aprendendo sobre a importância da segurança cibernética.

3º Ano:

Mês 1: Aprendendo sobre a tecnologia e a preservação do meio ambiente.
Mês 2: Conhecendo diferentes tipos de energia limpa.
Mês 3: Explorando as possibilidades da tecnologia na área da saúde.
Mês 4: Desenvolvimento de projetos simples de inteligência artificial.
Mês 5: Aprendendo sobre a influência da tecnologia na sociedade e na cultura.
Mês 6: Desenvolvimento de projetos simples de robótica avançada.
Mês 7: Introdução ao conceito de blockchain.
Mês 8: Desenvolvimento de projetos de realidade virtual.

4º Ano:

Mês 1: Aprendendo sobre a importância da conectividade na tecnologia.
Mês 2: Conhecendo as diferentes formas de redes de computadores.
Mês 3: Explorando as possibilidades da tecnologia na área da educação.
Mês 4: Desenvolvimento de projetos simples de cibersegurança.
Mês 5: Aprendendo sobre a ética na tecnologia.
Mês 6: Desenvolvimento de projetos simples de inteligência artificial avançada.
Mês 7: Explorando as possibilidades da tecnologia na área da arte.
Mês 8: Introdução ao desenvolvimento de aplicativos móveis.

5º Ano:

Mês 1: Aprendendo sobre a importância da privacidade na tecnologia.
Mês 2: Conhecendo diferentes formas de inteligência artificial.
Mês 3: Explorando as possibilidades da tecnologia na área da ciência.
Mês 4: Desenvolvimento de projetos simples de engenharia de software.
Mês 5: Aprendendo sobre a importância da inovação na tecnologia.
Mês 6: Desenvolvimento de projetos simples de realidade aumentada avançada.
Mês 7: Conhecendo diferentes formas de blockchain.
Mês 8: Explorando as possibilidades da
