\begin{multicols}{2}
{\small	Alô meninos e meninas!

Eu sou o Alexandre Aravecchia, designer, desenvolvedor, professor de computação, nerd convito, fui diagnosticado com altas habilidades) ainda na escola primária, eu sou nerd mesmo, raiz!, e, como muitos de vocês, eu sou um sobrevivente.

Eu quero falar uma coisa importante prá vocês, que pode parecer meio óbvia, mas gente \textbf{filha da puta} existe em todo lugar, infelizmente.

Em casa, na família, no trabalho, na escola, na igreja, no círculo de amizades, ao longo de toda sua vida, não é a maioria, mas sempre nós vamos ter que lidar com pessoas que não querem nada além de ver o nosso pescoço pendurado numa forca, ou de preferência numa prisão, onde esta pessoa é o carcereiro e você não consegue sair, por mais que você tente ou se esforce prá fazer tudo bonitinho...

Sempre vai estar faltando alguma coisa práquele tão sonhado prêmio prometido, não é assim?

Você sabe que é.

Acontece que existe uma brecha aí nessa prisão, que o carcereiro esqueceu de fechar, e neste trabalho eu quero mostrar pra vocês uma saída prá essa armadilha.

Curto e grosso:

É a gaiola financeira a primeira coisa que um narcisista vai utilizar contra você, afinal, abra seus olhos:

Ele está sempre em posição de superioridade frente a você, tanto socialmente quanto financeiramente: seja uma mãe ou um pai narcisistas, um marido abusivo ou um chefe aproveitador, ele geralmente é quem manda, e na maior parte do tempo usa contra você uma coisa que ele tem, e você não: dinheiro!

Dentre todas as armadilhas narcisistas que nós podemos cair, acho que a pior de todas é a financeira.

Pense comigo: sem uma colocação profissional, um emprego, um trabalho que coloque dinheiro na tua conta todo mês, como você vai fazer para fugir do cativeiro, e estabelecer o tão sonhado contato zero? Morando na rua?

Acho que não é boa idéia!

Como vai conseguir fazer uma terapia, então? Mesmo que consiga pelo SUS, vocês acham que o narcisista vai deixar você ir assim, sem infernizar sua vida até que você desista?

Então, ao invés de dizer para você trabalhar duro ou lutar como uma fera, para conseguir só ser acorrentado mais e mais, proponho uma coisa: ao invés de trabalhar duro, vamos desta vez usar a cabeça!

Sigam-me os bons!
}
\vfill\null
\pagebreak

\end{multicols}